做緊設計嘅你 有咩計劃？

Degree畢業年幾
我同大部份嘅fg 都係拎緊公價15k
唔知大家有咩計劃點學野同跳槽
設計撚互相交流下啦

諗緊好唔好淘寶買幾個肝

早兩個月前炒左老細。

做咩設計

Event designer
不過都有自己做illustrator
暫時想試下freelance 生唔生活到。

自己做freelance 價錢好好多。
尤其illustration 。
唔得就下年搵返工。

但再搵都想做in-house ，做左幾年production house ，已經無乜精神。

我做工業設計 做長工係人工低 freelance都有接仲好好搵 但長工學嘅野真係同freelance閉門做車唔同

公價15k 咪撚玩啦

plan咗下年讀master degree 半轉行
純做graphic design真係冇乜前途同發展空間
不竟自己又唔係畫到嘢 有自己創作嘅character之類

見到公司d designer 我都覺得要聖誕新年送幾個肝比佢地
日日咁多野做腦細又要改而樣改果樣

fg 畢業公價幾多 我無知

準備緊轉行

graphic design 就盡快轉行

Graphic太賤 全部designer都可以做
外人眼中Inti做果啲graphic同ad 做果啲一樣 冇人在意
做Inti 同product果啲要接觸多啲技術野
就比較多發展空間

9k 都有人做

唔好做graphic 認真。

有少少唔同，因為freelance 周圍走，都會見到唔同公司的做事手法。對我黎講反而睇多左同學多左。
其實designer 一兩年就過時，唔跟得出面社會足啲，好快被淘汰

其實讀product design個D會有咩撈？

最好既計劃係轉行
我就是成功的例子

轉左做咩？

想知x2

咪就係做番product design，不過睇你係去做in-House 定 consultancy 姐

大專畢業做咗產品設計2年，決定去外國讀汽車設計，香港地唔適合做設計

其實係大陪份老細都唔會睇整得靚唔靚，你畫得靚要用多D時間，佢地就會覺得影張相都得
好喇你快手做完，佢又會話想加多D內容，佢真係以為加段字上去就可以，但我想講D空間感同成個設計都係要重新做過
之後hea做又收貨，認真做又收貨，隔離位用freepik直接比佢又收
最大問題其實好多老細同客都唔識咩叫靚，咩叫唔靚
但又要扮識野亂9咁改 搞到成個設計業彎哂
如果無乜野都唔好掂設計 好想轉行

及早轉行啦

腦細成日覺得轉小小野㩒個制就搞得掂
雖然我唔係做graphics
但平時返工見到班designer 比腦細係咁舞黎舞去日日ot

做狗做左一排
轉左某政府部門文職

如果單單做design 就真係單單skill上進步
但如果你公司真係有出產品
就會學多好多生製流程上嘅事
當你識晒由Idea去到present去到報價搵廠做版 開模同賣貨嘅過程 有時要搞埋展覽 就有能力試下個manager. 單做設計做十年都只係一隻幫人設計嘅狗

Agree 啲仆街做到市都難
仲要做啲屎出黎都有人請

以前做graphic都轉咗行

如果單單係graphic. 真係可以好低 我15k 係mm product inti 果種

Graphic標準太參差 因為事實上好多公司唔係真係要求你做得啲graphic好靚 只係想汁到啲野整整齊齊出得街 甚至好多冇學過嘅人都做得黎 可以揀真係唔好純做graphic

讀完graphic 個啲順手自學埋 animation
如果唔係 香港淨做真graphic真係食得屎

graphic撚食緊屎

學animation 好簡單
YouTube 大把教學

有冇巴打做web design ui design 個啲
讀緊interactive and visual design 好驚第時乞食

Ux ui 好好搵 學埋佢

hd讀設計，但發覺唔岩自己，大學去左讀it

返而我做product冇諗過轉行

做緊 Product in-house
想知有冇in house 轉freelancer嘅兄弟分享下生路歷程

做邊類product?其實係咪都係畫cad同埋跟下廠咁

邊種就唔講 呢行好細
我公司要由Research跟到去走貨

今年畢業

如果你做graphic 最好做要直接接觸廠
識多啲印刷技術上嘅野
香港始終識實際技術同經驗會值錢過你識設計

[member]做緊純graphic 搵緊未夠15k 但公司真係好悶 又唔會比我地知報價既野 已經講左resign 想學埋ui/ux 唔知邊度學好 [/member
]

加密唔到

i 大畢業 做過inhouse graphic
之後做過production house 9萬幾樣野要做 學左8萬樣到
仲細有心有力既 真心推介 做 prodution house 個類
唔好做 graphic
production 學既野多好多 唔好怕要番大陸跟廠
識design 識跟job 識埋點做production
你會多好多方向發展

利申做左2 3年頂唔順已轉行
不過夠膽講 唔係太大既event 有能力自己接到

Production要學啲咩？ 果陣人工幾多？
試過interview有份工覺得我幾岩
但要返大陸唔想請女仔
好羨慕巴打識咁多野

學d 咩好睇你個客單job
客成日要做既野都唔係就咁木器鐵器
有時玩下布 布又有分好多種
有時玩下紙 紙又9萬幾種
講真話學唔係要你學到熟曬可以落手落腳做
係你要知個流程 時間控制 成本個d
你有興趣既落手落腳做米自己識多樣野
我公司個時就接客design 做既
咁software 個d 係學黎present 比人睇既姐
又未駛去去rend 2日先rend 張圖咁既級樓

人工就同樓望主講差唔唔多啦
早長試過做左50幾個鐘無停

識多d 唔同行頭既人 第二搵日整野都有用

我都係product

其實我想入啲 production house多 自己做開片art director graphic我好廢

個人覺得要返大陸果啲係仲好機會
因為係香港開公司主要原因係香港投資環境同岩啲外國公司
而且好近大陸 佢地想係香港請人同廠溝通
呢個都係香港嘅優勢
相反大陸啲技術勞工好多
佢地畫野同設計勁嘅人都好多 香港人上去可以直接做管理位
但事實上女仔真係有啲唔方便
如果係香港單係做設計而唔係Target係manager
真係冇咩錢途

一句講晒做左幾年搵幾多

諗緊轉行

岩 單單講學到嘅技巧上嘅野冇咩用
最緊要識人同識果行成個流程
如果日日係到設計設計設計
比你畫到識飛你都冇太大叫價能力
仲要有啲公司永遠唔會比你接觸到
客 廠 報價
呢啲真係好難可以跳上Manager位 自己開公司都難

拎黎做freelance就ok
做長工，不了

計劃？轉行啦（已轉
份人工都唔夠養自己，電腦又要錢，相機要錢，生活要錢。平時日日通頂困死自己，創意越來越少。
又儲唔到錢，香港無養老計劃嫁。賣肝畀老闆你最後咩都無！

巴打轉做邊行

無晒私人時間真係好慘

做人地隻手

老闆同客覺得自己先識咩叫靚！
吹漲！

工程繪圖。放左工先做影相同設計。放工仲趕到去影日落！

香港地除左做間 正統平面設計公司
其他都係做比腦細 /對上 啲冇sense嘅人睇
難聽啲講 有啲乜乜柒柒cd 名過於實 冇料擺四條 橋又老 技術野又話追唔到新

啱啱由graphic轉product + graphic

點轉 你自學3d同 manufacturing?

轉工 依家份工做紙產品
唔使用3d 雖然以前學過

做左十年, 30k+

巴打做邊氾
我識條友做左兩年左做manager
40 up 這些機會。。。

仲讀緊未畢業，我完全靠freelance維生，多數係畫character
學上面巴打話，D客真係唔識分靚唔靚
試過遇著個客要手繪，前前後後改三四次都唔滿意，仲開口埋口問有冇平啲，想㩒價㩒到三千成套7隻，結果我趕走佢
又有客可以梳爽到比成萬我畫一套vector比佢(好普通，一日做完個啲）
Freelance呢啲好講運

係香港行頭好細, 廢時自爆
manager果d已經唔係純做design

有幾好搵
我見幾好玩 諗住轉行
由media個氹轉去design氹

我食物鏈底層都冇得純做design

做平面product搵幾多

做左差唔多一年product design，做到好絕望